---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۲۳ - طوطی خوش‌لهجه
---
# غزل شمارهٔ ۱۲۳ - طوطی خوش‌لهجه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مایه حسن ندارم که به بازار من آیی</p></div>
<div class="m2"><p>جان‌فروش سر راهم که خریدار من آیی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ای غزالی که گرفتار کمند تو شدم باش</p></div>
<div class="m2"><p>تا به دام غزل افتی و گرفتار من آیی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گلشن طبع من آراسته از لاله و نسرین</p></div>
<div class="m2"><p>همه در حسرتم ای گل که به گلزار من آیی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سپر صلح و صفا دارم و شمشیر محبت</p></div>
<div class="m2"><p>با تو آن پنجه نبینم که به پیکار من آیی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>صید را شرط نباشد همه در دام کشیدن</p></div>
<div class="m2"><p>به کمند تو فتادم که نگهدار من آیی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نسخه شعر تر آرم به شفاخانه لعلت</p></div>
<div class="m2"><p>که به یک خنده دوای دل بیمار من آیی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>روز روشن به خود از عشق تو کردم چو شب تار</p></div>
<div class="m2"><p>به امیدی که تو هم شمع شب تار من آیی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>گفتمش نیشکر شعر از آن پرورم از اشک</p></div>
<div class="m2"><p>که تو ای طوطی خوش‌لهجه شکر خوار من آیی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>گفت اگر لب بگشایم تو بدان طبع گهربار</p></div>
<div class="m2"><p>شهریارا خجل از لعل شکربار من آیی</p></div></div>